---
title: "Atelier Elasticsearch"
address: "SUPINFO, 16 rue Jean Desparmet, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/xMmdv79yjE56oYfk7"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

*Par Hugo Lassiège et Tanguy Leroux*

Marre des `select * from maTable where champ1 like '%s%'` ?

Vous avez l'intuition qu'on peut mieux faire pour proposer une recherche avancée à vos utilisateurs ?
Et si vous étiez tolérant à leur orthographe défaillante ?
Et si vous étiez capable de trier vos résultats en fonction de leur pertinence vis à vis de la question posée ?
Nous vous proposons un atelier pour prendre en main ElasticSearch qui va vous permettre de répondre à ces questions et bien plus encore.
Vous allez découvrir comment indexer des documents, les rechercher via des API Rest et manipuler quelques fonctionnalités avancées : tri, custom score, boosting, géolocalisation, fuzzy search.

Pour cet atelier, il faut venir avec un PC portable car vous allez mettre les mains dans le cambouis. Et sur ce PC portable, il faudra installer au préalable :

* une distribution d'Elasticsearch récente 0.20.x ([téléchargeable ici](http://www.elasticsearch.org/download/)),
* une JVM 1.6 installée,
* un client REST au choix (cUrl, extension Postman pour Chrome, Elasticsearch-head...).

Tout le workshop sera fait principalement en client REST donc vous êtes les bienvenus que vous soyez Javaiste, Pythoniste, Javascripteur etc...
Pour ceux qui veulent quand même coder dans leur langage, il faut aussi votre IDE favori (Eclipse, Idea...).
Nous ne pourrons pas vous aider sur tous les clients Elastic Search existants mais on fera de notre mieux.

**L'inscription pour les ateliers est obligatoire pour des raisons d'organisation.
Inscrivez-vous, mais si vous ne pouvez plus venir, annulez votre inscription ou prévenez-nous.
Nous avons vraiment besoin de connaitre le nombre de participants.**



